---
title: "Labelen"
date: 2018-06-13T13:35:37+02:00
draft: true
weight: 20
---

De werkwijze en verdeling van verantwoordelijkheden bij het labelen is tijdens
de ontwikkeling en opbouw van het museum als volgt:

* Er wordt gewerkt met één type labelprinter (de [Altec TTP-343 E
  Plus](http://www.altec.nl/ttp-300)) 
* Het technische team van Naturalis levert aan de AV installateur een
  professionele labelprinter.
* Naast de printer levert het technische team van Naturalis ook templates voor
  het printen van alle benodigde labels.
* De AV installateur is verantwoordelijk voor het aan de hand van [deze
  richtlijnen]({{< relref "labels.md" >}}) labelen van alle onderdelen die zij
  als onderdeel van de opdracht aansluiten. In beginsel zijn dat alle
  componenten (apparaten en kabels) die een direct onderdeel zijn van een
  tentoonstelling, experience of eventuele andere ruimten in het museum.
* Het technische team van Naturalis is verantwoordelijk voor het aan de hand van
  de richtlijnen labelen van alle overige onderdelen. In beginsel zijn
  dat de outlets, wandcontactdozen, stekkerdozen, patchpunten, switches en servers.
* Het technische team van Naturalis verleent eerstelijns service op de printers,
  en escaleert wanneer nodig naar de leverancier.
* Zowel de AV installateur als het technische team van Naturalis zijn zelf
  verantwoordelijk voor het (op tijd) bestellen van de door hen benodigde labels.
